%@P:exocorcp
%@Dif:2
Dans une salle de cinéma, il y a 35 rangées de 12 fauteuils. Le prix
 d'une place pour une séance est de 5~\si{\EuRo}.
\begin{myenumerate}
\item Si toutes les places sont occupées, quelle somme d'argent
reçoit-on ?
\item Pour une autre séance, 10 rangées sont pleines, le reste des
rangées étant remplies à moitié. Quelle est la recette pour cette
séance ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\subitem{}\par
    \begin{center}
      \begin{tabular}{c|l}
        Opérations&\multicolumn{1}{c}{Solution}\\
        \hline
        \opmul*{35}{12}{a}\opmul{35}{12}&Il y a \opprint{a} places au maximum.\\
        \opmul*{a}{5}{b}\opmul{a}{5}&Cela rapporterait \opprint{b}~\si{\EuRo}.
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item Il y a 25 rangées occupées à moitié.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{c|l}
        Opérations&\multicolumn{1}{c}{Solution}\\
        \hline
        \opmul*{10}{12}{a}\opmul*{25}{6}{b}\opmul{10}{12}\kern5mm\opmul{25}{6}\opadd*{a}{b}{c}\kern5mm\opadd{a}{b}&Il y a \opprint{c} places occupées.\\
        \opmul*{c}{5}{d}\opmul{c}{5}&La recette s'élève à \opprint{d}~\si{\EuRo}.
      \end{tabular}
    \end{center}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Plusieurs multiplications à faire. Rapport entre le prix d'une place et la recette totale.